%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% Copyright 2019-2021 Louis Paternault --- http://ababsurdo.fr
%
% Publié sous licence Creative Commons Attribution-ShareAlike 4.0 International (CC BY-SA 4.0)
% http://creativecommons.org/licenses/by-sa/4.0/deed.fr
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

% Pour compiler :
%$ lualatex $basename

\documentclass[12pt]{article}

\usepackage{2122-pablo}
\usepackage{2122-pablo-paternault}
\usepackage{2122-pablo-math}

\usepackage[a6paper, landscape, margin=14mm]{geometry}

\begin{document}

\begin{exercice*}
  Dans un repère orthonormé, on donne :
  $A(3;2)$,
  $B(-6;5)$,
  $C(15;2)$,
  $G(4;3)$,
  $O(9;35)$.
  \begin{enumerate}
    \item
      \begin{enumerate}
        \item Calculer les distances $AO$, $BO$, $CO$.
        \item En déduire que $O$ est le centre du cercle circonscrit au triangle.
      \end{enumerate}
    \item 
      \begin{enumerate}
        \item Déterminer les coordonnées de $I$, milieu de $[AB]$.
        \item Calculer les longueurs $CG$, $GI$, $CI$. En déduire que $G$ est sur la médiane du triangle issue de $C$.
        \item De même, on admet que $G$ est sur la médiane issue de $A$.
        \item En déduire que $G$ est le centre de gravité du triangle.
      \end{enumerate}
  \end{enumerate}
\end{exercice*}
\end{document}
